{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043708",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0001422",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 영랑 생가(康津 永郞 生家)"
    },
    "text": "全羅南道康津郡康津邑に位置する大韓帝国の詩人、金永郎の生家、永郎生家は住居建築で国家民俗文化財に指定されました。生家には母屋、サランチェ、ムンガンチェの3棟が残っており、永郎の詩語となる牡丹畑が周辺にあります。母屋は藁葺き屋根の家で、正面5間、側面1間の規模の大きい家として知られています。1906年に建てられたものと推定され、上梁門には建立年代が「光武10年丙午4月」であることが記されていますサランチェは入母屋造りで正面3間、側面2間で、母屋よりも原型がよく保存されています。独特なことに、前面と両側の2間にはコ字型の床が敷かれており、右側の1間には欄干が設置されています。このサランチェは1930年代の建物と伝えられています。ヨンランの本名はキム·ユンシクで、ここで生まれ、『詩文学』の同人誌を作ってから作品を発表した日本統治時代の代表的な詩人です。この家屋は建築的な意味よりも、玲瓏たる情熱と文学的価値を感じることができる空間としての価値が大きいです",
    "QA": [
        {
            "question": "金永郎の生家はどこに位置していますか？",
            "answer": "金永郎の生家、永郎生家は康津郡康津邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "永郎生家には何棟の建物が残っていますか？",
            "answer": "永郎生家には母屋、サランチェ、ムンガンチェの3棟の建物が残っています。"
        },
        {
            "question": "母屋はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "母屋は藁葺き屋根の家で、正面5間、側面1間の規模の大きい家です。"
        },
        {
            "question": "母屋はいつ建てられたと推定されていますか？",
            "answer": "母屋は1906年に建てられたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "サランチェはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "サランチェは入母屋造りで、正面3間、側面2間の建物です。"
        },
        {
            "question": "サランチェはいつ建てられたと伝えられていますか？",
            "answer": "サランチェは1930年代の建物と伝えられています。"
        },
        {
            "question": "金永郎の本名は何ですか？",
            "answer": "金永郎の本名はキム・ユンシクです。"
        },
        {
            "question": "金永郎は何の同人誌を作りましたか？",
            "answer": "金永郎は『詩文学』の同人誌を作りました。"
        },
        {
            "question": "金永郎はいつ作品を発表しましたか？",
            "answer": "金永郎は日本統治時代に作品を発表しました。"
        },
        {
            "question": "永郎生家はどのような価値がありますか？",
            "answer": "永郎生家は建築的な意味よりも、玲瓏たる情熱と文学的価値を感じることができる空間としての価値が大きいです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 314,
        "QA": 343
    }
}